% -----------------------------------------
% OTROS PAQUETES E INSTRUCCIONES ESPECIALES
% -----------------------------------------

% PAQUETES
%%%%%%%%%%

% Para insertar PDFs
\usepackage{pdfpages}

% Para insertar código fuente estilizado
\usepackage{listings}
	\lstset{basicstyle=\ttfamily,
    		breaklines=true,
            numbers=left, 
    		numberstyle=\tiny, 
    		stepnumber=1, 
    		numbersep=6pt
            }

% Para crear árboles conceptuales
\usepackage{forest}

% Para insertar símbolos especiales o extraños
\usepackage{fourier}
\usepackage{marvosym}

% Para crear una primera letra grande
\usepackage{lettrine}

% Para insertar texto fútil
\usepackage{lipsum}

% Para hacer comentarios al margen
\usepackage{fixme}
\fxsetup{
	status=draft,
    lang=spanish,
    theme=color,
    author=
}

% NUEVAS INSTRUCCIONES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EIEx}{\textsc{Escuela \Lightning~ Ingeniería Eléctrica}}

% Definición de algunos símbolos matemáticos
\newcommand{\me}{\mathrm{e}}
\newcommand{\mi}{\mathrm{i}}
\newcommand{\mj}{\mathrm{j}}
\newcommand{\md}{\mathrm{d}}

% Listas con menos espacio entre ítemes (más ajustado)
\newcommand{\ajustado}{\itemsep0pt\parskip0pt\parsep0pt}

% ENTORNO PARA "CONSEJO IMPORTANTE"
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newenvironment{importante}{
	\begin{quote}	
    \raisebox{1.5pt}{\danger}\hspace{1ex}\textbf{Importante} ---
}{
	\end{quote}
}

% FORMATO PARA EL REGLAMENTO
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcounter{articulo}
\newcommand{\articulo}[3]{
	{
    \refstepcounter{articulo}
    \noindent
	\textbf{Artículo \thearticulo} --- \textit{#1}
    \label{#2}
	\vspace{2mm}\\
	}{
	#3
	\vspace{2mm} \\
	}
}

\newcounter{capitulo}
\newcommand{\capitulo}[1]{
	{
    \stepcounter{capitulo}
    \centering\large\bfseries
    Capítulo \Roman{capitulo}. #1
    \vspace{4mm}\\
    }
}